\setauthor{Перков Сергей, Минин Михаил}
\begin{definition}
$M \subset C[a,b]$, функции из М равностепенно непрерывны $\Leftrightarrow $

$\forall \varepsilon>0  \ \exists \delta: |f(x_1)-f(x_2)|<\varepsilon \  \ \forall x_1,x_2\in[a,b], \ |x_1-x_2|<\delta \ \forall b\in M$
\end{definition}


\begin{lemma}
$\sqsupset M \subset C[a,b]$, и функции из М удовл. условиям:

1) Равномерно ограничены ($\exists K: |f(x_k)| \leq K \ \forall x, \forall b \in M$)

2) Равностепенно непрерывны

$\Rightarrow \forall \varepsilon>0 \ \ \exists$ конечная эпсилон сеть для М.
\end{lemma}

\begin{proof}
Пусть функции равностепенно непрерывны $\Rightarrow \forall \varepsilon>0, \ \exists \delta>0: |f(x_1)-f(x_2)|<\varepsilon$, \
$\forall x_1,x_2 \in [a,b], |x_1-x_2|<\delta , \forall f\in M$

(нарисуем график)

Режем пространство на участки, равные $\delta$ по абсциссе и $\varepsilon$ по ординате:

$a = x_0<x_1<\ldots<x_n=b; \  x_{k+1}-x_k = \delta$

$-K = y_0<y_1<\ldots<y_m=K; \ y_{k+1}-y_k <\varepsilon$

Нарисуем всевозможные ломаные. $\{\psi$- кусочно-линейная; $\psi(x_j) = y_k\}$. Таких функций будет $(m+1)^{n+1}$.

Теперь хотим показать, что существует $5\varepsilon$-сеть для М.

$\sqsupset f \in M$, существует ломаная $\psi \ \ |f(x_k)-\psi(x_k)|<\varepsilon, \ \forall k$

$|f(x_k)-f(x_{k+1})|<\varepsilon$ - потому что так разрезали.

$\Rightarrow |\psi(x_k) - \psi(x_{k+1})| \leq |\psi(x_k) - f(x_k)| + |f(x_k)- f(x_{k+1})| + |f(x_{k+1}) - \psi(x_{k+1})| \leq 3\varepsilon$

$\Rightarrow |\psi(x_k) - \psi(x)| \leq 3\varepsilon \ \ \forall x\in [x_k, x_{k+1}]$ - так как функция $\psi$ - линейная, а максимум на концах.

$|f(x) - \psi(x)| \leq |f(x) - f(x_k)|+|f(x_k-\psi(x_k)|+|\psi(x_k) - \psi(x)| \leq 5\varepsilon \ \ \forall x\in [a.b]$
\end{proof}

\begin{exercise}
Верно и обратное утверждение.
\end{exercise}

\begin{theorem}[Теорема Арцела-Асколи]

$\sqsupset \{f_n\} \subset C[a,b]$

1) Равномерно ограничена

2) Равностепенно непрерывна

$\Rightarrow \exists \{f_{n_k}\}, \exists \varphi \in C[a,b]: f_{n_k}(x) \rightarrow \varphi(x)$ равномерно.
\end{theorem}
\begin{proof}
Пусть $M = \{f_n\}$, тогда по Лемме 3 $\forall \varepsilon >0 \ \exists$ конечная эпсилон-сеть, тогда по Лемме 1 $\exists \{f_{n_k}\}$ - сходящаяся. В нашей метрике $\rho(f,g) = \max{|f(x)-g(x)|}$, тогда есть и равномерная сходимость на $[a,b]$.
\end{proof}

\begin{exercise}
$M \subset C[a,b]$ из каждой последовательности можно выделить сходящуюся подпоследовательность $\Rightarrow$ функции равностепенно непрерывны и равномерно ограничены.
\end{exercise}

\section{+ Существование решения}

Хотим решить задачу Коши.

Построим ломаную Эйлера. Это делается так: берем начальную точку $(x_0,y_0)$. Затем строим $(x_1,y_1): |x_1-x_0| < \delta, \ \dfrac{y_1-y_0}{x_1-x_0} = F(x_0,y_0)$. Аналогично $(x_2,y_2): |x_2-x_1| < \delta, \ \dfrac{y_2-y_1}{x_2-x_1} = F(x_1,y_1)$, и т.д.

$\sqsupset A,B >0$

$Q = \{(x,y): |x-x_0| \leq A; \ |y-y_0| \leq B \} \subset D$  - это цилиндр.

$F$ - непрерывна на $Q$ - компакте $\Rightarrow$ достигается максимум (Вейерштрассе) $M = \max\limits_{Q}|F(x,y)|$

$h = \min\left(A, \dfrac{B}{M}\right) > 0$.  Берем $[x_0, x_0+h]. \ \ \sqsupset \delta = \dfrac{h}{N}, N \in {\mathbb N}$

Утверждение: пока рисуем ломаную за N шагов мы не вылезем из Q.

- по горизонтали это очевидно.

- по вертикали: $y_k-y_{k-1} = \delta \cdot F(x_{k-1}, y_{k-1}) \Rightarrow |y_k - y_{k-1}| \leq \delta \cdot M$

$|y_k-y_0| \leq k\cdot \delta \cdot M \leq N\cdot\dfrac{h}{N}\cdot M = h\cdot M \leq B \Rightarrow (x_k, y_k) \in Q$

%Added by MMD 18.9.15
\begin{lemma}
$\forall \varepsilon >0 \ \exists \delta = \frac{h}{N}$;  ломаная Эйлера является графиком $\psi$ - кусочно-линейная. Тогда:

1) $(x, \psi(x)) \in  Q \ \ \forall x\in [x_0, x_0+h]$

2) $|\psi'(x) - F(x, \psi(x))| < \varepsilon \ \ \forall x$ кроме точек дробления.
\end{lemma}
\begin{proof}
1) $F$ непрерывна на Q $\Rightarrow$ по теореме Кантора равномерно непрерывна:

$\exists \delta_1 \colon |x - \tilde{x}| < \delta \ |y - \tilde{y}| < \delta \Rightarrow |F(x,y) - F(\tilde{x},\tilde{y})| < \varepsilon$

$\sqsupset \delta = \dfrac{h}{N} \leq min(\delta, \dfrac{\delta_1}{M})$

2) $\sqsupset x \in (x_k, x_{k+1})$
\begin{gather*}
    \Psi^\prime(x) = \dfrac{y_{k+1} - y_k}{x_{k+1} - x_k} = F(x_k, y_k)\\
    |x - x_k| < \delta \leq \delta_1\\
    |y_{k+1} - y_k| \leq \delta M \leq \delta_1 \Rightarrow |\Psi(x) - y_k| < \delta \Rightarrow\\
    \Rightarrow |F(x_k, y_k) - F(x, \Psi(x))| < \varepsilon \Leftrightarrow |\Psi^\prime(x) - F(x, \Psi(x))| < \varepsilon
\end{gather*}
\end{proof}

\begin{warning}
$[x_0 - h, x_0]$ - точно также работает
\end{warning}

\begin{lemma}
$\sqsupset f_k, \psi \in C\left([a,b], {\mathbb R}\right), \ f_k(x) \rightarrow \psi(x)$ равномерно на $[a,b]$.

$\sqsupset (x, f(x)) , (x, \psi(x)) \in Q \ \ \ \forall x$.

$F \in C(Q)$.

$\Rightarrow F(x, f_k(x)) \rightarrow F(x, \psi(x))$ равномерно на $[a,b]$.
\end{lemma}
\begin{proof}
\begin{gather*}
    \sqsupset \varepsilon > 0\\
    \text{F равн непр}\\
    \sqsupset \delta_1 \text{( в обозначениях выше)}\\
    \exists N \colon |f_k(x) - \phi(x)| < \delta_1 \ \forall k> N \ \forall x \in [a,b] \Rightarrow\\
    \Rightarrow |F(x, f_k(x)) - F(x, \phi(x))|< \varepsilon \ \forall k >N \ \forall x \in [a,b]
\end{gather*}
\end{proof}

\begin{lemma}
$\sqsupset g_k, g \in C[a,b], \ g_k \rightarrow g$ равномерно.

$\Rightarrow \int\limits_a^b{g_k(x)dx} \rightarrow \int\limits_a^b{g(x)dx}$
\end{lemma}

\begin{proof}
\begin{gather*}
    \sqsupset \varepsilon > 0 \ \exists N \colon |g_k(x) - g(x)| < \varepsilon \ \forall k>n \ \forall x \Rightarrow \\
    \Rightarrow \left|\int\limits_a^b{g_k(x)dx} - \int\limits_a^b{g(x)dx}\right| \leq \varepsilon(b-a) \ \forall k>N
\end{gather*}
\end{proof}

\begin{theorem}[Теорема Пеано]

$\sqsupset (x_0, y_0) \in D \subset {\mathbb R}^{n+1} \ \ F \in C(D, {\mathbb R}^n) \ \ \exists h > 0 $ на $[x_0 - h, x_0 + h]$

$\exists$ решение задачи Коши
$\left\{
\begin{aligned}
&y^\prime(x) = F(x,y(x)) \\
&y(x_0) = y_0
\end{aligned}\right.$

$\varphi \in C^1([x_0-h,x_0+h], {\mathbb R}^n)$
\end{theorem}

\begin{proof}
Обозначим A, B, Q, M, h как раньше

\begin{gather*}
    \sqsupset \varepsilon_k \rightarrow 0 \text{ по Лемме 1:}\\
    \forall \varepsilon_k \ \exists \Psi_k \text{ "--- кусочно линейная:}\\
    (x, \Psi_k(x)) \in Q \ \forall x \in [x_0 - h, x_o+h]\\
    |\Psi_k^\prime(k) - F(x, \Psi_k(x))| < \varepsilon_k
\end{gather*}
1) $| \Psi_k(x)| \leq |y_0| + B$

2) $| \Psi_k(x) - \Psi_k (\tilde{x})| \leq M |x - \tilde{x}|$ для любых $x$ и $\tilde{x}$, принадлежащих одному промежутку.

Далее теорема Лагранжа для векторнозначных функций.

\Exrc $\forall x, \tilde{x} \in (x_j, x_{j+1}) \Rightarrow \forall x, \tilde{x} \in [x_0 - h, x_0 + h]$

\textcolor{red}{Тут пока что не дописано}
\end{proof} 